\defmathtask[year=2016,variant=1,task=26]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 17 Mar 2017} На стороне $BC$ остроугольного треугольника $ABC$
($AB \neq AC$) как на диаметре построена полуокружность, пересекающая
высоту $AD$ в точке $M$, $AD = 49$, $MD = 42$, $H$ -- точка пересечеия
высот треугольника $ABC$. Найдите $AH$.
\begin{solution}
\setlength{\parskip}{0mm}
\addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.3}
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
